\chapter{Vorwort}

Der Handel im Wandel. Die Art und Weise, wie Menschen untereinander Handel treiben, ändert sich seit dessen Entdeckung ca. 2500 v. Chr. ständig. War zu Beginn der Handel auf das Tauschen von Waren beschränkt, entwickelte sich im Laufe der Jahre Tauschobjekte, die sehr ähnlich wie das heutige Bargeld funktionierten. Tauschobjekte, wie es beispielsweise Muscheln oder Steine darstellten, ersetzten den Tauchhandel, es entwickelt sich der Warenhandeln. Aus den Tauschobjekten entwickelte sich anschließend das heute bekannte Geld. Und so war auch die Erfindung des Internets, beziehungsweise die Öffnung des Internets für Privatpersonen ausschlaggebend, das sich der Handel, und auch die Märkte, wiederum geändert und angepasst hat. Es entwickelt sich das E-Commerce. Eine neue Möglichkeit zum Handeln. Neue Märkte entwickeln sich, das Bargeld verliert im Handel immer mehr an Bedeutung. War es noch vor 20 Jahren nicht vorstellbar, mit dem Laptop oder Tablet online einzukaufen, ist es heute gängige Praxis. Online-Shopping ist "in" und die Möglichkeiten des E-Commerce noch weit nicht ausgeschöft.